外國d廣告真係會吸引人地去睇

外國d廣告好多都好小講野都已經表達到想sell咩野，通常一個廣告有30秒，有人聲嘅多數都係得5-10秒
相反：香港嘅廣告30秒不停咁吹誇件產品，或者洗腦式令人記住
仲有就係外國廣告好小話用明星效應，反而好多都係搵返試過產品嘅人黎拍講下個感受；香港個d就只會搵個期邊個明星紅就搵邊個拍
拍攝手法外國個d會拍到好細致，好似手錶廣告咁，由粒螺絲組裝成一隻錶；香港個d，純粹搵一對情侶帶住隻錶話乜野好幸福呀個類；
講內容外國d廣告好多都會用一個故仔黎sd件產品例如nike要sell對波鞋佢地會用一個運動員嘅故事sell，香港個d只會用30秒同你講特價

尻up post不喜勿插

你有冇讀過marketing先

都可能就返香港市場啲粉腸嘅水平
佢哋對錢呀，明星效應呀，潮呀敏感
你咪講特價，搵明星，SELL新出全球熱賣唔買就笨
由細到大俾人填鴨慣，洗腦式咁賣都唔反感啦！
但係有啲鬼佬係鍾意用襟用老牌，品牌會值，甚至係產品意義呢啲抽象啲嘅嘢，咪自然有呢啲廣告
你同香港人講意義，不如你問佢哋搵到人生的意義未先啦！

首先你要知道香港係一個好細嘅地方

唔同外國拍一條俾電視台播覆蓋嘅範圍係大香港好多

然後就係喺電視落廣告係好撚貴

當你100%cover到成個香港嘅電視機

你都好難sure真係target到你想sell嘅人

仲要係有創意嘅廣告，通常都係target緊後生仔-中年人

但你覺得而家坐喺電視前面仲有幾多呢類人

而家大部分會睇電視嘅一係上左年紀一係就大陸人

呢兩類人最適合去sell嘅方法偏向洗腦
大概係咁
廢事打咁多